自學寫程式，係日本做緊programmer，你問我答。

自問自答幾題先

1. 點解有人唔做要做狗？
// 日本最缺IT狗，想升級去另一層次既毒撚

2. 咩都唔識，有冇人請?
// 有掛...揾工都係睇運氣，靚仔靚女多機會

3. 一行曲都唔識打，點開始?
//
// CS50 幫到你，係我上咁多個online course 最全面最精彩既電腦科學入門course

4. 新人學咩language 最易揾工?
// JavaScript，php，JAVA，C#。其實學咩都無所謂，打好過底到時輕鬆轉

5. 招聘廣告D 外星名咩嚟? 係咪要全部識哂?
// 唔係language 名就係framework 名，再加亂七八糟打錯字，新人識用到同功能既野做到就夠，返工慢慢學，無人工唔會哂時間學偏門野

6. 上完CS50 夠揾工?
// 唔夠，去udemy 執多一個bootcamp最好，教你點build 一個完整網頁，有能力自己做完整系統先夠料去interview

有人問再講

1.做邊範?
2.搵緊幾多?
3.做左幾耐?

係咪九月頭有人搵你去？

本身識唔識日文？

Tab or Space ?

Dark or Light ?

屋企廚房幾大?

點樣過去？

利申：香港做緊IT9

TAB
後尾轉用space

諗返都覺得自己老

WEB
當地FG價
過左試用期加左人工

樓主日文程度？

唔係，我自已去
唔識日文，每日返工都講英文

已退化成N5

點解唔會問coding question

入唔入到藉？

咁啱啱去嗰陣呢？
見工用英文見？

公司有人幫你搞晒所有政府相關既事？

係

會問呀，點解唔問

自己攪，公司夠大，乜都唔駛交

Advice 你無同佢講要搵 leetcode

巴打有乜途徑過去做？

leetcode 我剩係玩左初級，之後就揾到工。
當然操下係好事

公司規模幾大？
外資定日資？我估應該係外資？
自學programming之前係0底定係讀u嗰陣有學過vba嗰類嘢？
學咗幾耐時間學先開始搵工？
本身係fg定係一直喺香港返緊其他類型嘅工？

好似無，c , python, javascript 同php。

有少少唔記得了，我都未睇哂

唔大唔細，某D 地域好出名。
日資
無
一年有多
本身係香港做賤業，6days, 7al , 勞工假

上司會唔會好刻薄？會唔會做到好社畜feel？

Fg it底degree
想問有無可能搵到工係日本？
我依家用留學簽係日本讀緊日文

6 days 7al 勞工假

樓主咩學歷？

8大畢業

一開始做咩咁作賤自己

Tab

咩國藉同事多？

而家傾緊做便利店都可以拎到工作簽，你揾唔到真係要認真檢討下

聯合國，但日本人最多

香港唔需要乞食科嘛

sci定BA

兩樣都唔係，十分濕鳩

日本好缺人力咩？
不過一個香港人去到真係無乜優勢

一個香港人當然無優勢，因為香港人剩係單打獨鬥，有咩爽位都唔到我地做，係日本咩圈子優勢都無

二次元有，三次元果D 走哂

你未講salary range
諗緊去日本做it 做名7年數定居埋

人工絕對係香港高

日本稅前都可能比到你香港個人工，但稅超過20%

好 但fg無經驗第一份工就出國搵好刺激

唔驚啦，FG 去邊都係比人屌嫁啦

等我都上樓主比出黎個網到學coding先

好 留名一搏 thx 巴打

自學要學幾耐先至有人請?

移咗民未？未嘅話有冇諗過移民同埋點樣移

睇資質啦

Python好撚難

高汁po ，好想離開香港,

有日文n1係咪揾其他工好過

frontend or backend?

自己用 Joomla 整個濕鳩網頁, 係咪可以完全唔識寫 code

mac or windows

1 點解有做IT 既念頭，仲要去日本？
2 做web 唔做其他？係咪自學果陣已經諗好向邊面發展？
3 係咪見工就apply？
4 講咩文同同事溝通？英文？
5 居住環境如何？租金？天氣？近唔近超市？
6 同咩人交朋友最多？有冇香港人？

比多次機會揀 同樣人工嘅工 做同樣嘅嘢
不過係香港 你會唔會做？
又或者點解你會係想去日本而唔係其他地方？

巴打點樣過到日本

想試吓過英國，走唔到我驚我有一日真係會睇唔開自殺

一個月儲縛錢

幾

會，我而家準時返工收工，壓力又細，仲想點

不過而家香港仲邊有一響鐘就收工既公司

英國咁難，試下睇多D其他地方啦

零，比哂老婆

win

back

唔去日本，唔識日文。

但我朋友都係喺香港做狗想過日本，有咩門路

一開始全部都咁難，等你學識哂基本coding 概念就會覺得python易寫

未聽過，咩嚟

請追post

冇人用嘅上世紀 CMS

當香港打工仔比起日本社畜更加社畜化嘅時侯。。。

btw 你果邊公司 嘅職場文化係點？ 定其實對你哋外國嚟嘅好似隔離咗咁 用第二套態度對待/冷漠處理？ 聽你講 好似無咩特別大嘅工作壓力 同想像中果個日本職場唔同

要識幾多種language先夠?

邏輯野搞唔掂
努力學緊

去荷蘭食草
門路咪同你香港揾工差唔多，send cv，Skype in, second Skype in, coding test，飛過去in 等等

一種，javascript
之後你會愈學愈多

由0開始, 學左幾耐?

真係冇乜分別，等佢自己搵啦

我就準備定買火化位先

洗唔洗成日放工落居酒屋應酬啲㗎仔?

如果你喺香港，識 English 就夠，之後點鳩啲做嘢

當自己外國人就會好爽
扮日本人緊係辛苦啦

如果做營業職工作壓力一定大過香港好多，剩係見客D規矩都煩死日本人，外人更加唔識。同埋營業職競爭好大，日本有好多選擇。

香港真係吹水狗天堂嚟

放工剩係同同事去event

我都係日本做緊programmer
你邊頭番工?

係，香港識英文輕鬆逗兩三皮，日本識英文......

時薪一千日元.........

所以無咩事唔好嚟日本

東京

廢亞地區都係出名奴性強，連最強嘅日本都係

東京咁大

巴打係日本做邊範IT？ 都係Web？

都係backend
payment system

香港係吹水佬爽，日本我就咁睇，工程師真係爽D

你知日本人死版，一句無理だ，就真係唔彩你

驚自爆

開依D post 會得罪好多人

點解做web？
居住環境如何？

唔該樓主

undergrad what major?
放工有咩娛樂？
識唔識到架妹？

我見香港d it工份份list n種要識既code,仲一定要有相關degree/asso/hd
日本竟然一種得

R社

透過咩搵？agent？遲啲in techfirm 同 technopro，有冇面試tips 日本人請人睇feel定睇實力。我都係自學programming

唔係，只係你識一種好快可以學多兩三種

返工一樣要識幾種language + framework

一覆呢類post我d fd又meesage話發現我上連登

日本公司唔會優先請本地人做IT?

睇人，自學唔建議揾agent，直接apply會好D。

請到先得嫁

IT係日本屬於3K 工作，都係日本人唔想做既職業

你都好出名

3k? 點解唔想做

面試使唔使表現出對果間公司嘅強烈興趣，公司文化嘅強烈認同 btw認真求教interview tips

同香港見工差唔多姐，諗定點解要係日本囉。

汚い、危険、きつい

IT 狗平時返工個形象嚟
邊個唔想吹兩句水就出糧
IT 諗到甩頭髮

ありがとうございます 人生第一次interview 洗唔洗溫定啲coding 問題，例如hackerrank interview pack ，或者searching algorithm binary tree果類？

你本身讀咩？
你自學左幾耐？
interview佢問你咩？

無人問過....可能見既職位唔同。
比人問邏輯題多，一係就問D好表面，然後對方up 錯哂。

D細公司既水平真係好差下...

請唔請人
就grad it 狗

19 engine
1年
問我有幾多DB 經驗，我答無

請
自己上日本求職網揾

依排日日叫我哋應援

推啲巴打一車車咁去做狗

if(xxxx){
.....
}
定
if(xxxx)
{
......
}

應援咩
有冇係大學請人既公司
你覺得唔識http post 個D 大唔大問題?
定係都要識埋

竟然係咁

btw 巴打點search到細公司？就咁google？

電話interview？
有咩要準備其實 駛唔駛搞晒visa 搵定晒屋住先？
佢請你係contract定perm？？

agent狗亂介紹

我果時已經係日本

放心，最後一定無咩人成功。

會成功既應該唔得閒睇連登

今日做coding test 先知道有http post呢樣嘢，最後搵啲library直接dom啲parameters入去搞掂

睇心情。

幾多人工

日本是咪寫angular多

http post唔識點做網頁
定係有新技術我唔知

睇公司姐。

不過而家好多要求react 同vux

係咁，剪剪貼貼，落樓下買下咖啡又一day

樓主寫react?
有無掂埋node?
日本仔有無痴線佬逼你用airbnb

好似香港既工會分得好開
front back 中間有個connection?
我都唔係好知 想了解下
想問埋 自己電腦build web server 係咪用php admin 做sql 就夠?

唔用cloud?

一定要識寫網頁？
我網頁淨係識少少vue.js
其餘技能：python sql oracles 少少c 少少javascript
過唔過到骨呢⋯⋯ 定係入到去俾我學

我果邊無node，咩叫逼用Airbnb?

可唔可以比個名嚟了解下
fyp 要搞

你想揾咩工先

heroku

Airbnb JavaScript standard
Typescript 呢？多唔多人用
定係佢地其實都係好撚保守唔會追tech
php已經夠用啲frd

求鳩其
去到日本搵到食就得

我做in house，點會有咁多新tech....

便利店店員

遲啲inteview嘅係開発engineer同software engineer 好似

唔好啦

Icic 咁有無啲廢老阻鳩你

Cyber security 點入行

佢哋剩係有分system engineer同programmer。

programmer真係跟設計圖打code，無最低級既code 9，通常比D非CS人做。

有簽證，又可以溝女

即係我

SI要係咁OT
巴打睇路

留學果陣留下間familymart 日日都係個樣癡癡地線嘅男人s睇檔

SI 係咩

去第二間囉

System Integration
姐係外包

渋谷啲mk妹

技術派遣？好似interview其中一間係

in 下囉，你有經驗應該好搶手，三四個offer 係手都唔奇。

係就好
thx巴打

LM

巴打做payment system 係咪接支持通道

聽講過做寫程式，你想去邊定居都唔難

成日都覺得自學電腦野既人真係好勁,我有人教都唔識 邏輯思考差既人學電腦真係好痛苦

咁其實你自學完，有無 cert ？

果面用開咩stack

React/Vue + Python / Java 咁樣?

udemy 係咪要比錢？ 有無免費course ?
係唔係一定要識寫網頁？ 我做開database會唔會唔需要學埋？

日文係咪要好叻

你而家間公司 最出名係通訊軟件？

日本除左it 有冇其他工種推薦？

有n1

樓主一星期返幾多個鐘，返工時間有幾時間可以做自己野

一日8個鐘，除左飲飲食食生理需要外，基本上唔做自己野

便利店

其實日本個個都識日文

得N1無其他技能都好難揾好工

udemy D course一百蚊左右，抵到爛，高星既質素真係好好

當興趣學埋無乜所謂，知多D野無壞

我覺得香港狗D

日本每年都改善緊勞動環境，香港有幾多年無更新過

有，不過無show過出嚟

我無做payment

咁人地點解請你既 好想知你 in 個陣點説服佢地

邊度見到呢份工？

無，成件事好odd，技術野乜鳩都唔識
之後變左吹水，係咁問佢哋有關公司既野

日本

咁你乜都唔識，番工點算

但之前pass 左online test 同paper test

有fd都係喺日本做 yahoo jp 好似做machine learning定big data

programming既野無乜特別姐，難係難接其他系統

有唔係做machine learning，D野好簡單，係煩要放好多心機去跟。

Yahoo出手比FG 好低

同埋全世界yahoo都唔掂，係得日本叫好少少

你鐘意做咩咪做咩

香港無做過，請追po

Hi me too
其實好多外國人

跟本成個東京都係外國人

出街食飯唔係越南人就南亞人招呼。

買野一間鋪店員差唔多一半係中國人。

多到連日本人都無耐接受

幾錢人工？

果邊係咪多人用Ruby？

java多啦，全世界都係咁用。
前面用jQuery

多咩
唔覺喎

佢都有諗過去其他地方做 housing過咗頭一年又冇
但佢一年出幾次trip 啱啱去完美國個幾月 之前有去南美 歐洲

日本人其實唔鐘意trip
苦差嚟

多唔多OT, 洗唔洗放工remote返去做野？

寫緊iOS app有無機會去日本做？

唔駛

有朋友係香港日資公司做 時間規律好嚴 日本係咪都咁 返工辭到請病假會扣錢扣bonus

大把機會，日本最賺錢就係app game

對港奴緊係嚴啦
本地政府都帶頭剝削員工，外人又駛咩比面港奴

不過係日本無返工比人扣錢好平常，大家都無乜野

係日本住已經少好多病痛

Engine 底都要學一年
利申自學學緊frontend non-engine 底 bba底
緊張了 睇怕要加碼

中間要揾食返工嘛
放假先攪差唔多啦

女人係日本職場好難上位，係咪真？
有冇女programmer同事？

it 算唔算好工

唔算，3K 工作

有咩係到問囉

//又可以打code

巴打係咪做外資

一路上course 一路睇doc 好平常

無用過tree house

你而家呢份唔好pay?

唔係掛
日本做programming 人工唔係多過香港咩？
定係香港呢年加人工加快左？

我覺得幾好，雖然睇數字唔覺

唔好pay唔算3k吧？

做十幾年，可以仲後生時退休

睇多D 新聞，香港已經亞洲no.1 人工，第二係新加坡，第三四五先到上海，日本等

一星期返幾日工，年假幾多日

有無信心30歲前40k hkd月薪

外國人用咩途徑可以搵工？

無，唔諗住成日跳槽

直接去大公司官網apply

最緊要做落輕鬆搵到自己既小宇宙咪夠
樓主衝出到香港已經叻仔

係咪啱啱過去

但我唔係寫game

日本人D 年假都唔會放，幾多日都無咩分別

日本差唔多全民五天工作，連服務業餐飲都係

正

你無經驗無相關學位send cv 有咩好send?
即係都唔啦更
比如你之前當你做金融，但cv寫自學coding？

當FG咁send 囉，不過多左幾年工作經驗咁姐

咁有無預期想自己幾歲有幾錢人工
定係係日本做野就滿足

同埋你本身住日本定點？係香港send去日本公司？我都好想去外國做，例如英加美，但應該無咩公司肯同我做visa，我又唔係專家

Github有咩project 人地一望就望到你有無料

老實講無乜，一條友可以寫到咩驚世project 出嚟呀

咁都要基本有d野比人睇既

英語系國家都好難申請，好多人爭。

deploy 幾個app 上去囉

無預期，因為IT 一定會升

如果自學完
係香港 點apply工最好
利申:一樣engine grad想轉行

證明到你有能力自己build up 到基本系統就得，FG 無乜要求姐

稅後有無20？住宿有無津貼？

基本系統係指咩?
抱歉我係係伸手黨
直接問有心有經驗既人會有最好答案

寫game好撚低人工
有個fd喺日本做console game
做左幾年都係得20k咁上下
頂唔順跳返出去做web加到60k

可以read write update delete database data,
可以login
可以睇到即時更新等等

我係寫iOS app.

原來日本寫game 都咁低，但佢係咪做programming ?
做動畫效果好多日本人都好善長，難D 競爭

成日係IT狗post見到人講做web
我一直認為係寫網站
其實係唔係

same
最主要係人工低、工時長、娶唔到老婆、娶到都要俾哂份糧佢

無分別，而家份糧比哂二次元老婆

呢個先係你去日本做既原因

係，但amazon 又係網站，lihkg 又係網站。

規模可以差好遠

佢係做programming呀
最後隻game仲要做埋副監督，已經係上緊位果隻
佢公司已經係gal game龍頭公司

實搵到，日本缺it 到仆街，係日本做待遇點都好過香港，你有degree學埋日文就仲易搞

公司咩字頭？

edx除左CS50仲有咩值得睇?
我唔介意每日高強度自學

你睇哂先講，cs50 係哈佛一個sem既內容，做埋assignment 夠你玩三個月了

Hello

人工太低，唔想答

唔該把打

姐係稅後17左右
一年2次bonus 每年加3-8%？

唔係，其實你想點，係日本咁問人人工好無禮貌

呢句野套落依加香港後生仔到一樣用得上

呢度唔係日本論壇
咁你開得番工你問我答 比人問人工唔想答
同埋你當自己係日本人定咩？ 點解要套日本思考模式落自己度？

唔係攻擊你 我真係想知道你點定位自己
因為每個係外國既香港人都對自己個定位係擺係唔同位置

有冇咩udemy course好介紹？

咁我直接答你，香港咁問都好無禮貌
你又唔係HR，點解要答你，駛唔駛底褲都比埋你睇

香港人要交一筆家用，連中國人都唔會做既事黎

樓主本身八大都係讀cs ？係日本住左幾多年？入左籍或者拎左永住權未？簽證依加係結婚簽？

你開 你問我答
答到盡答 自爆唔答
我個問題又係關聯你個題目
加上你開外地番工你問我答
你無預計過會比人問搵幾多？

我個問題係完全無違背你個standard

你係連登同人講有禮貌？

我覺得依加既香港對後生仔黎講真係好差，中年人真係未必可以體會到，除左讀專科果班之外，其餘人根本比人瘋狂奴役咁款

8大CS 就唔會叫自學啦，住左一年，拎緊工作簽

佢稅後得十幾 咪第1，2年囉

我唔想答你，吹❓

Ok 咁你咁答就無辦法

D人會唔會好排外？

因為佢人工低，但又想人地羨慕佢係日本返工有得J架妹，但事實上就有得睇無得食，最後都係自己打飛機

其實我都唔係多佢好多 但我係大阪
我只係想個東京fg/外國人咩價位 住屋有無津貼
佢就起晒岡咁

咁其實開得關於返工既post，人地想知人工係幾多，個range 係點，我覺得好正常

我雖然黎左一段短時間，但真係未試過比人排，應該咁講，根本人地唔會咁得閒理你，除非你做左d 好誇張失禮既行為，唔出聲人地都唔知你係外國人既

讀完ive Software Engineering依家喺日本讀緊日文, 巴打你覺得我升大學再搵嘢做好定係讀完日文直接搵工好?

有冇屌過日本妹，爽唔爽，叫聲係咪同av一樣

聽過貨車佬月收70萬，大家唔想做既工作唔等如唔好揾

問人工都唔答
想去外地做野人工一定係考慮因素
咁都唔答得開咩你問我答

答左FG價，駛唔駛比埋條底褲你睇
人地唔回仲要hello，真係祝你哋係日本好運

有錢梗係讀埋大學好

我有講過人工，你地無睇姐

IT狗講咩J 架妹
證明你都唔係依行既人

你預計正常人，係香港工作，會知道日本做IT FG價係幾多？

問果位巴打人在日本

你有冇degree ？冇大學學位或者專門士係批唔到工作簽證比你(辛苦工耕田果d 除外)，專門士你係日本讀兩年專門學校就會有，但要搵返你讀果個科目相關既工作，而degree 就不在此限，可以自由搵工

樓主唔好再水人啦 就咁睇呢個post自稱自學既人冇個係正常
全部都係諗住print句hello world就想呃飯食咁款

巴打係唔係讀Poly?

大家一開始都係咁
真係有毅力學上去既人唔多。

從不擔心

勿在此相認

唔會，而家簽證好易拎，識幾個香港人無學位，高卒都拎到。

仲比佢串我等簽證等咁耐.....香港人堅難相處

見到user name已經估到係你

有冇興趣嚟日本發展？

暫時未有
而家間公司對員工幾好

係咪做web？學咩framework好

無呀，但D聲真係一樣

react + nodes

學緊angular之後諗住揀vue定react

日本有公司用咩？

香港啲公司仲用梗 jQuery，話嫌 Webpack 太麻煩喎，仲講梗依啲「新嘢」唔成熟咁話

點會，一眼就睇得出唔係日本人
不過人地唔出聲咁解。

生活姐，人地又唔係香港人，唔會無啦啦揾人做比較去領優越感

我公司有，但唔係同一個project

香港創科 No. 1

唔緊要啦，新野都係base on 舊野
唔明點解香港一轉language就唔當經驗。

應該都係一個壓價既借口嚟姐

係日本就會知fg咩價？
我一定係日本讀書？
我係日本真係算幾好運anyway

所以我都係放棄 IT 打份寫爛 code 嘅工炒吓股算，對香港好失望，最可惜嘅係唔知走唔走到

有心實走到，而家各國都人口老化，機會都係有。但英語系國家真係難，無乜人想學生語言

因為你睇起嚟知道，所以先唔想答你。

走唔到嘅話我寧願慢性自殺算，一切好快結束

我真係唔知道
同我亦唔知FG價呢樣野係全國都相同

呢樣真 好撚多濕鳩當it好撚易 然後夾硬入行話人工唔識高

繼續mon post

唔會喎，東京FG 價真係全國最高。
大約20萬以上起薪，IT狗睇公司可以去到差唔多30

大阪無咩IT公司，唔清楚。

對比我之前做既工作係好易，剪剪貼貼又一日

就算你唔濕鳩成行都係濕鳩㗎啦，有咩所謂

管你嗰班讀 BBQ，攞到 funding 嗰班讀 Finance，何必咁執著自己專唔專業？

你唔係 Top 1% 冇人會欣賞你

識既？

而句真，以前返工覺得自己好似狗咁，不停咁比D BBQ人卒

D野永遠好似會變出嚟咁，又係就改嚟改去，真係想叫佢諗好先揾我。

結果個個都話香港係咁做野

而家諗起都覺得岸鳩

香港人圈子好細

所以快啲水人入行啦，無論你係精英定呃飯食結果都係冇分別，除非你係走到嗰 Top 1%

佢地打咩類型既工先，留名學野

販賣，營業等

但我無係香港做過IT

Hi 我都係東京做野

讀finance表示笑而不語

中6畢業冇專門士冇大學學位真心得咩 我淨係聽過辛苦工作同耕田果 d 先得炸wor

想屌日本妹

樓主咪又係識寫少少web就過到去

晒時間學 Java, JavaScript, React, SQL, Serverless, Docker etc.，倒不如學吓 EPS, ROE, EBITDA, SOTP

我當年如果將學依啲對香港嚟講係垃圾嘅 language 嘅時間比啲心機買吓 AMZN, BRK, NVDA，今日都唔洗做狗

有工返有錢洗咪得
世界邊有咁多天才

其實唔係讀bsc finance嘅話出黎都係做mt果啲，你以為咁易入ibank咩

飛田新地幫到你

點都好過做香港大公司爛 code IT 狗掛

咁我就唔知啦

對面BBQ同事返工嘻嘻哈哈，IT狗愁眉苦面先過到一日

係，都話遲D便利店都得
門檻低到無得低

其實都無乜人想去日本，勁人都去哂香港新加坡。

好彩嘅係我今年先 24 歲，發現咗依個秘密仲有啲機會放棄 IT 嘅執著睇吓未來有冇 non-IT 機會番生。

唔好彩嘅係我已經有胃病，唔太想每日過住胃痛幫港燦揼住爛 code 嘅生活

起完你底我覺得你假膠

bookmarked good post

日本邊度做？

留學緊，想拎工作簽

工作簽等多陣，遲D便利店都有

係咪樂天
唔係既話認錯人

又係R社

係香港做過日本IT有冇加分

你EDX 揀有證書定無

Lm

商科想學programming留名

咁你讀engine本身數理都有個底嘅，好多文科仔可能自學唔到架
利申 讀緊cs嘅it狗

香港人覺得日本只係吃喝玩樂既地方，應該唔會加分

無，有要比錢。

你上一個course都證明唔到乜野。

咁你無學歷證明人定點請你. 除咗剩係睇你果幾個APP JOB.

我而家返工要用既數，應該一個文科仔都攪得掂

無嫁，請就請，唔請就唔請。
我去見工都撞到香港人仲要比佢串。
果時已經有offer，咪笑笑口聽佢發表佢D錯既偉論

Upmud9 我意思係日本公司睇呀

睇錯
會既

咁睇落你唔係做左好耐野
定係無讀U就出黎做?

CS畢業想學programming留名

走啦

埋土 grad

有無巴打可以介紹agent

咁快就對IT覺得咁絕望?
返過咩工 可唔可以分享下

Thx

- 自己做 Part-time vendor
- 一間 Startup Vendor
- 兩三間 In-house

而家有胃病，廢事咁 chur，喺 in-house 做垃圾狗算

24轉左咁多次工

不過start up 唔做都擺

咁你做STARTUP同INHOUSE撞到離地BBA撚做你上頭係唔奇

我好少俾 BBA 撚，不過聽得多

讀 Year 1 已經開始做 Part-time，當時冇公司殼，俾港燦 SME 走數都試過。

有糧出有錢剩已經好好

兩皮囉，買一手騰訊都唔見咗啦

兩皮係日本好好洗
識有個中國人，佢老公大學主修日語，是但學左幾個星期java 就做P

24萬，大約17000蚊港幣養全家

幾個星期 Freecodecamp

聽聞佢老公日日比人屌

出去食定自己煮
係咪日日食大拖羅

有人唔做走去做狗，抵死

亞洲地區做 IT = 為兩餐

兩樣都有，日日食大拖羅會破產

日本有冇女仔做programmer？

知唔知個邊既networking 咩環境

有

唔知

IT樣？

為兩餐都OK 啦
養到家已經好勁

u is？

巴打你報個CS50個陣，開頭enroll 有冇揀比錢要張cert?

無

我地唔識架
淨係係tg group見過咁解

20K?

巴打加油，我都的起心肝學programming睇下有冇機會離開香港

IntelliJ 好唔好用？

好好用
very intelli唔識串

我無乜點用，都係睇自己順手

idol級，不過台妹嚟

想去邊？

原來先得果13,4k
以為威到3.40k
香港cs grad 撈兩三年都30k 起跳啦
又唔洗交日本d 重稅😂😂
都未計接freelance 果份錢

樓主推薦係香港發展定日本

追完POST發現係日本做IT仲慘過香港

目測D野比較basic
其實我自己而家大學都係讀緊IT-related嘅engine科，但主要都係學理論多，
所以我想學D實際揾到食嘅野，等我讀緊書都可以接job賺下零用錢

外資？

冇特定
日本又好台灣又好新加坡都好
總之離開香港
呢個城市真係睇唔到咩希望

而家做緊inhouse deskside support
技術移民唔駛諗

係呀，香港人人都30K😂🤣🤣
好似我依D廢柴先去日本

揾錢梗係香港啦，獅子山精神，揾夠移民，你無聽過咩

我無發達大計，sorry

原諒我冇追Post，想問邊度可以好似你咁搵到日本IT工

師兄
如果做便利店係咪有機會轉到工作簽證
得張N2既路過

未實行，等多陣

沒大學學歷過到去預左做狗
起個邊捱好過起香港捱

日本人見到你識打code會唔會覺得你有料到 勁 應該話IT呢行地位係日本係咩level

咁做勞工嚟講，日本代遇點都好過香港既，剩係5日vs 6日都贏哂啦

唔會掛，依邊IT 狗起薪咪同其他文職差唔多。

日本D職業收入都差唔多，唔會好似香港咁，有在職貧窮依回事

人工愈高扣稅愈多，所以都唔上面D人興奮D 咩

我WH 去，所以都係當地in。
如果想係香港揾，咪試下網上投CV

幾間網絡龍頭網站長期都有招聘。

本身係日本住?
如果唔係諗唔到理由去日本做咁低人工既p仔
通常都係累積幾年經驗先移民 人工至少高你宜家四五倍

咁易咩，你估香港❓

做完整系統嘅定義係乜，base on linux kernal 改定係全部重寫先

讀電腦工程同電腦科學有咩分別？

Sorry, Web service 就夠

計埋稅？未計嘅話真喺留返香港做好過

佢都話自己自學prog

新手唔係應該學好C，完全打好個底先好學其他咩？
話哂C都係mother of programming language

難聽講句，其實你唔識日文，搵到工都算係咁，更何況入人哋圈子，舉個例子，你會唔會覺得鬼佬同唔識廣東話嘅大陸人係自己人先

日本勝在樓平，香港樓貴，不過將來無人知

佢話一年，但我覺得要真係出到貨至少要1年半

開你問我答，反問人點解要答問題？

唔通 Wordpress 好 d 咩

佢話要跟香港規矩嘛

你有heart 既可以硬上，無問題，CS50 都係教C 先

無讀過，唔知

垃圾屄嚟講 WordPress 啲 theme 確實好啲

CMS 嚟講，依個世界其實有 non-PHP 嘅 CMS

樓主係咪文科仔？

嗰d工唔做真it㗎，佢哋純粹搵support，寫多d buzz word扮勁又可以壓價，一舉兩得。有d仲要寫10幾年前冇人用既tech 名，人唔笑

自唔自學其實都唔應該搵agent，除非人脈/cv真係差，想code for food 咁

know play

java 字頭樓下
c字頭樓上

正，唔使好似香港咁要諗埋

巴打讀緊IT？

諗埋人工高D

Yahoo jp 係咪仲隸屬緊美國Yahoo，定獨立左

係呀 有人唔做做狗 但自己邏輯好差跟得好辛苦

原來你指既系統係呢樣野............

抵啦
畢業轉左BA啦

junior係咁上下....
過到coding test 咪得，唔好咁高要求

其實，就算大陸都用得上
就唔g韓國係咪咁

韓國仲慘過日本

日本IT既加薪幅度係點？
聽講日本跳槽係要減人工

其實你用個beautifier plugin 就唔使理 tab 定space 啦
me web frontend tab到亂晒beautify on save 乾淨晒

咪玩，依邊D人咪又係做兩三年跳糟。
唔會好似香港咁半年一跳姐

仲有咩要識
或者識咩有bonus？

git

architecture, algorithm, system design

日本d coding test 咩程度

日本it狗係咪成日挨便利店飯團

cu果個?

要自己租樓無左舊錢 差好遠過

有無老屎忽

日本Yahoo有softbank照住，點同

有冇data analysist 門路

想問下自學個陣一日用幾多時間學

齋學c# window form, console app同sql,
本身識css html
夠唔夠搵工？
唔知點入手

如果想寫bot學咩language 好
想寫個注冊account 既bot
同埋想寫個可以收集data再用既bot

如果我無program底, 想excel spreadsheets轉做exe program用咩語言寫最易上手?python?

無可能?我識少少python架

日本除左programmer ，邊啲it 工種好做

放假六七個鐘，返工日一兩個鐘

唔夠，你skill set唔齊
見到招聘廣告要咩，最好學下啦

咁父幹又無得比既。

network掛

network 有冇得自學

搭單一問，有冇人識係樂天RIT做，之後要interview 想問貼士

去日本 女仔in programmer
會唔會性別歧視架

會 唔好去

pixiv? 見佢有出POST請外國人

咩網揾工

差唔多間間有名氣既網絡公司都有請外國人，日本人都唔用電腦

女人去嚟做咩

留香港做公主咪幾好，去日本只會得到真正平等待遇，重物D日本女人都係自己搬，唔會叫男人幫手。

講英文有冇chok日本仔口音

唔使太理上面D人講乜，試咗先講，有經驗就可以去另一個國家或者更好嘅公司轉另一間

利申：識個女人喺日本做ML

平時返工著乜衫？ 係咪一般office無論高低職位都要成套老西皮鞋？

拖鞋短褲

女人係好多，但適唔適合港女另計

日本人既programming係咪真係好廢

日本人唔願意做既工作

咁佢如果只係普通港女就當然冇可能考得到，但佢問得就只能夠當佢真係有一定嘅能力

見太多人嚟到日本係咁屌，垃圾分類又屌，冷氣唔開22度又屌，怕左佢哋

我只係覺得大家都只係網友，唔好當咗人地係港女先，中肯咁答佢lo，佢做一段時間咗發現唔work,或者間間公司面試嗰陣foul咗佢都唔會諗去另一度架啦

岩既

樓主將來有咩計劃？一路做落去長居日本？定會返香港做it?

ヒロセ電機in-house IT定techfirm developer

支持東京巴

日本人多唔多用linkedin?
邊個網比較多請外國programmer既求人情報？（睇過マイナビ主要請日本在住既人）
面試面左幾多round?

樓主宜家做緊咩project?

用，好多agent果到揾人。
日本網絡公司好興用wantdly

in house執屎

人工幾多

同香港IT FG 一樣

講英文同事聽得明?
你覺得自己Jlpt去到N幾?
有冇打算轉工?

講英文算
日語N4到啦，見工都無問過日語水平。

未有打算轉工，份工幾爽。

我淨係識
Unity C#
Xcode Swift (整ios app)
係咪無撚用？

讀緊creative media但覺得自己咩都唔識

住邊區?
放假有冇去風俗場所玩?
大公司定細公司?
識唔識到日本朋友?

岩岩睇大阪linkedin
得三四個求人情報
有d擔心

大阪

溝唔溝到日本妹

好心咪用英文污染日本喇，屌你，死垃圾
去到人地地方重有英文

咩意思 大阪難搵工？

N5都請？

比樓主打開左我想自學但又無從入手既心

稅有份俾，福利就冇？

大阪工作係少啲，唔識日文仲難

日文冇問題既 住過左一年
咁要早d搵工

大阪堅少工，朋友話得20%IT 位係大阪。

二月番唔番嚟香港？

有日本搵工活動
利申：已攞東京offer

邊間

你講我個offer？
techfirm，應該無人識

巴打係香港幾多年code經驗？

fg，日文N2， 只有intern經驗

開始見到希望 一樣 n2 唔多經驗
搵下agent先

我係透過上面條link個agent搵嘅

12月6號果個係咪冇面試？
我著得casual d
只係去傾下計 食下野
因為我以前係日本有d公司都會咁

應該係casual說明會。到時r下啲agent就得架啦 btw 入日本IT公司嘅方法有技術流同日文流，巴打邊範

我諗我係日文流
日本住過一年
同日本人傾電話都冇咩問題既（唔計呀叔d lur音）
日文流同技術流有搵工上既分別？

日文流：in-house IT，大部分日本it外判
技術流：rakuten, HDE, yahoo 果啲
其實應該技術流高人工啲嘅，，，不過我廢入唔到

其實我想問乜野係In-house IT?

去non-IT企業做it department

我反而想做IN HOUSE多D
自問技術廢又想入行
放工慢慢自學多2年先搵下RAKUTEN呢D
去過日本rakuten說明會, 主要請PHP同JAVA
我兩樣都唔識 正係識C#.NET 同SQL果D

做in-house少啲嘢學架喎應該，想轉工應該做SI (係香港好似叫vendor?)

巴打大約學到咩程度同學邊隻language ？
主要唔想係香港撈

其實我bba 不過識少少python呀sql呀，做過IT intern咁

我讀design
咁我係sql到努力多少少
想問下仲有冇其他agent公司介紹？
想漁翁撒網

但係你有冇經驗果啲呀，例如project或者自己屌啲簡單嘅program。同埋最好識啲大language例如java啦，得sql可以做到啲咩 識寫pl/sql?
agent 應該唔多，以我認知就係呢間同findasia。不過巴打日文講得掂係ok嘅，佢哋面試唔會考programming，都係同你吹下水，最多問你有咩相關經驗

我有4份project
加一個網站 類似簡單版既amazon咁
識得login,放野入cart
岩岩上面條link到register左
Upload左個github比佢地睇
呢兩個月冇野撈既話應該會keep住做下d website

好 過埋12月6號先算 唔該晒

咁應該夠做啦，祝你好運

唔該晒
呢個post有機會改變我既career path

過到東京嘅話請我飲酒

無耐性無天份唔好諗住入行，會好痛苦。除非你預左毒一世，唔洗生活娛樂

btw，記住R個agent

食野環節聊傾計？
交換聯絡方法有冇得諗？

Btw 我好多日本妹日本仔fd係日本
依家仲keep住成日video chat
去到日本有機一齊飲酒

日本有冇si 公司
唔識 program , 淨係得個ccnp

明白 thx bro

lm

無大學學位好似攞唔到日本簽證

frontend 定 backend好搵啲
睇搵過資料中意frontend多啲

無degree得唔得？

留名順便答
有3~5年相關工作經驗就得

咁如果未出嚟做嘢呢？
係香港會唔會搵到錢？
其他國家會唔會請？
假設我識需要嗰啲language同埋有幾份project

香港

矽谷

你有信心離開香港咪搵到錢囉

仆街了

上面嗰個係 4：3 mon

degree or 十年經驗

有冇得移民埋？

點入Koei

要相關degree?

想問日本下寫app 整game 個d 同畫3D objects 缺唔缺人 會唔會請外國人？

而家學緊寫app , 之前學過下Unity 同Blender 畫3D objects , 學過java

大學唔係讀CS , 但有take 過幾個CS course

我成日都見請人整手機app可以試試

可唔可以update下做成點

日本都吹奏 IT 去歐美啦

去到先得㗎，廢港人你刷破 Leetcode 都未必有 H1B

要相關DEGREE

日本工作簽證... 無degree但係間公司好想請你，都係有辦法

冇, 公司收番個offer

10年又唔駛既

怕麻煩多

做唔到到日本妹killer

Shitty仔定教大IT?

用英文in定日文in

不了

Why not 太難溝？

有女，架妹

姐係已經係日本妹killer

無咩大不了

點樣先可以去到遊遊公司做programmer? Square Enix個啲。

點申請？
透過咩agent?

我都唔知乜野黎
Google facebook亂禁
日本agent公司
日文interview
有d驚番工乜都唔識

你份工做咩架？
日文咩程度？
我都想去日本工作 但日文得N4 總係好爛日文 都唔知有冇機會去到日本做野

介唔介意留TG 交流下

可以
@manager1314

咁夠唔夠食?會唔會好緊?

一般日本fg月領二十幾萬yen

做野村證券

sor巴打去左中部旅行

屌你啊 fina grad?

巴打點睇佢

以為你係香港等緊去
遲d 聯絡你
玩得開心d

講下姐
其實唔一定fina grad先可以做投資銀行

返咗嚟啦

ching 咩grad
利申fina grad

其實我唔係做fina的
我向某國讀醫科的

犀利

做左2年半Solutions公司
寫期貨交易系統後台
識Java C# C++ Python SQL
唔識日文但又犯賤想去日本做
上glassdoor 個堆全部要求有N2 above

IT=日本人唔想做既工作

樓主interview / tech. test個陣有咩經驗分享下

IT technical = 華人唔想做嘅工作

無呀，唔係見左好多間就請左。

不過D日本人好有興趣問你點解想留日本，佢哋心入面講得日本唔係太好住

跟本無人想做IT，所以人工先比多少少撚下你地

搵日跳落去，希望下世好啲可以唔洗做撚狗

扮咩呀
由細曲到大明明係真愛，再投胎你都會揀返打曲

係你打爛code打到煩姐

唔只打爛 code，仲要做撚狗俾吹水佬撚，唔制呀

請問有無新聞(source)
小弟搵左半個鐘都見唔到類似既報導

如果it狗起薪同普通文職差唔多咪就真係抵佢冇人做，我讀馬cityu cs，今年個grad report都係全校第二高起薪，有19.5k average，如果日本it要識嘅野唔多都還好，如果個tech requirement同香港cs grad差唔多但又咁少人工我真係留係香港考公務員好過

可唔可以放個report出嚟睇睇？

你打cityu cs grad report就有

搵唔到，人人個google result 都唔同

2017就有

原來2017都已經有19900，cs都真係搵幾多，三大分分鐘可能20000多啲

講真，我唔係幾信有19900

2017
HKU CS mean 20403
Polyu comp avg 17409

高過poly好正路，poly個科唔係cs黎，cityu有一年placement，星期一至四都全職返it placement之後星期五返學，可能因為咁人工高掛

咁imperial果科又係咪cs黎？
Programme title有少少唔同，curriculum咪又係cs

情況就好似御理巴打apply programmer比人reject左咁
EE又話唔係IT related，係都要有computer/information喺張cert度先叫IT related
computing又話唔等同computer science
如果矽谷下下學香港咁樣請人法，都唔知會埋沒左幾多真正精英